<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Medeiros Blog</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/</link><description>Recent content on Medeiros Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apenas testando uma coisa</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/apenas-testando/</link><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/apenas-testando/</guid><description>Apenas testando o frontend do Hokus CMS com o hugo</description></item><item><title>Como reduzir imposto no Simples Nacional?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/como-reduzir-imposto-no-simples-nacional/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/como-reduzir-imposto-no-simples-nacional/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Redução de impostos! Essa frase melhora o dia de qualquer empreendedor brasileiro. Mas ao mesmo tempo, gera uma certa desconfiança, afinal, como isso é possível?&lt;/p></description></item><item><title>Você deve abrir um CNPJ?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/voc%C3%AA-deve-abrir-um-cnpj/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/voc%C3%AA-deve-abrir-um-cnpj/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Quando um empreendedor ou alguém que acabou de se formar decide trabalhar por conta, muitas dúvidas surgem:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Devo abrir um CNPJ?&lt;/li>
&lt;li>Prestar serviços como autônomo é mais barato?&lt;/li>
&lt;li>Quanto eu vou gastar com um CNPJ?&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Por que preciso de um CNPJ?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/por-que-preciso-de-um-cnpj/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/por-que-preciso-de-um-cnpj/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Se você é um profissional recém formado é bem possível que esteja se perguntando: E agora, qual é o próximo passo?&lt;/p>
&lt;p>Como profissional cheio de conhecimento e ansioso para atender os seus primeiros clientes, é provável que abrir uma empresa para atuar nem esteja passando pela sua cabeça.&lt;/p></description></item><item><title>Como escolher um escritório de contabilidade</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/como-escolher-um-escrit%C3%B3rio-de-contabilidade/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/como-escolher-um-escrit%C3%B3rio-de-contabilidade/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Antes de abrir o seu CNPJ, é provável que se preocupe com o escritório que vai cuidar da sua contabilidade. Posso confiar em qualquer escritório? O mais barato é o mais vantajoso? O que devo levar em conta ao escolher o meu contador?&lt;/p></description></item><item><title>Quanto custa abrir uma empresa?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/quanto-custa-abrir-uma-empresa/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/quanto-custa-abrir-uma-empresa/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Abrir um negócio é o sonho de muitos brasileiros e provavelmente é o seu também. Mas tenho certeza que todas as vezes em que pensa no seu negócio, você se pergunta: quanto vai me custar abrir e manter a minha empresa?&lt;/p>
&lt;p>O custo da sua empresa vai depender muito da cidade onde será aberta, do ramo de atuação e do porte. Mas para te ajudar, vou listar abaixo alguns dos custos que vai ter sendo MEI ou abrindo uma microempresa no Simples Nacional.&lt;/p></description></item><item><title>Como abrir a sua primeira empresa - 3 dicas infalíveis</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/como-abrir-a-sua-primeira-empresa-3-dicas-infal%C3%ADveis/</link><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/como-abrir-a-sua-primeira-empresa-3-dicas-infal%C3%ADveis/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Se você quer empreender pela primeira vez mas não sabe por onde começar, esse artigo é para você!&lt;/p>
&lt;p>Empreender muitas vezes está relacionado a uma ideia de negócio ou a realização de um sonho. Mas nós dois sabemos que não é tão simples. Então, por onde começar?&lt;/p></description></item><item><title>Regime tributário: Qual escolher?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/regime-tribut%C3%A1rio-qual-escolher/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/regime-tribut%C3%A1rio-qual-escolher/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;h3 id="regime-tributário-qual-escolher">Regime tributário: Qual escolher?&lt;/h3>
&lt;p>Para você que está começando agora, o regime tributário pode ser um termo assustador. Mas em pouco tempo, e com ajuda, você pode descobrir o que precisa saber para escolher o melhor regime para a sua empresa.&lt;/p>
&lt;p>Simples Nacional, Lucro Real ou Lucro Presumido? Escolher o regime tributário mais fácil de administrar não é o mesmo que escolher o mais adequado. Existem alguns fatores que devem ser levados em conta antes de escolher o regime tributário de sua empresa.&lt;/p></description></item><item><title>Produtividade - 5 dicas para motivar seus colaboradores!</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/produtividade-5-dicas-para-motivar-seus-colaboradores/</link><pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/produtividade-5-dicas-para-motivar-seus-colaboradores/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Alta performance e eficiência na entrega de resultados, podemos dizer que esse é o conceito de Produtividade.&lt;/p>
&lt;p>O mercado é dinâmico e competitivo, manter os colaboradores motivados é mais um dos desafios que os gestores precisam lidar no dia a dia.&lt;/p>
&lt;p>Independentemente de ser empresa de pequeno, médio ou grande porte, traçar estratégias para motivar a equipe é uma tarefa necessária para se manter no mercado.&lt;/p>
&lt;p>Veja cinco dicas para motivar seus colaboradores e dessa forma converter em resultados positivos para sua empresa.&lt;/p></description></item><item><title>Funrural: Saiba qual é a forma de pagamento mais econômica para você!</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/funrural-saiba-qual-%C3%A9-a-forma-de-pagamento-mais-econ%C3%B4mica-para-voc%C3%AA/</link><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/funrural-saiba-qual-%C3%A9-a-forma-de-pagamento-mais-econ%C3%B4mica-para-voc%C3%AA/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Para quem é produtor rural, Funrural é uma palavra que faz parte do vocabulário e que muitas vezes causa um desconforto.&lt;/p>
&lt;p>É possível reduzir o custo com o Funrural? A resposta direta é: “Sim”. Veja a seguir como você pode fazer um planejamento e reduzir o custo com esse fundo.&lt;/p></description></item><item><title>Contabilidade Básica x Contabilidade Gerencial - Qual a melhor para a sua empresa?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/contabilidade-b%C3%A1sica-x-contabilidade-gerencial-qual-a-melhor-para-a-sua-empresa/</link><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/contabilidade-b%C3%A1sica-x-contabilidade-gerencial-qual-a-melhor-para-a-sua-empresa/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Ao iniciar um negócio e abrir uma empresa, o empreendedor inicia uma jornada de tomada de decisões. Desde o tipo de negócio até a forma de atuação no mercado, são muitas as direções que o empreendedor precisará pensar e decidir qual o melhor caminho a seguir.&lt;/p></description></item><item><title>Regime especial de atualização e regularização patrimonial (REARP)</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/regime-especial-de-atualiza%C3%A7%C3%A3o-e-regulariza%C3%A7%C3%A3o-patrimonial-rearp/</link><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/regime-especial-de-atualiza%C3%A7%C3%A3o-e-regulariza%C3%A7%C3%A3o-patrimonial-rearp/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Está em fase de aprovação o Projeto de Lei 458/2021 que institui o Regime Especial de Atualização e Regularização Patrimonial (REARP) para atualização, por pessoa física, do valor de bens móveis e imóveis adquiridos com recursos de origem lícita e localizados no território nacional, e regularização, por pessoa física ou jurídica, de bens ou direitos de origem lícita que não tenham sido declarados ou tenham sido declarados com omissão ou incorreção em relação a dados essenciais.&lt;/p></description></item><item><title>Pandemia X Funcionários - Conheça as medidas que você pode adotar!</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/pandemia-x-funcion%C3%A1rios-conhe%C3%A7a-as-medidas-que-voc%C3%AA-pode-adotar/</link><pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/pandemia-x-funcion%C3%A1rios-conhe%C3%A7a-as-medidas-que-voc%C3%AA-pode-adotar/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Independente do tamanho do seu negócio ou da cidade onde ele está, é muito provável que tenha sido afetado pela pandemia do Covid-19.&lt;/p>
&lt;p>Fechamento do comércio; baixa no faturamento; queda no capital. Diante disso, você que é empregador, se pergunta: O que eu vou fazer com o meu funcionário?&lt;/p></description></item><item><title>Terceirizar ou registrar - Qual a melhor opção?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/terceirizar-ou-registrar-qual-a-melhor-op%C3%A7%C3%A3o/</link><pubDate>Mon, 10 May 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/terceirizar-ou-registrar-qual-a-melhor-op%C3%A7%C3%A3o/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>“Custo benefício”, essa expressão faz parte do vocabulário no dia a dia de um empresário ao tomar decisões. Nos últimos anos a terceirização de mão de obra passou a ser vinculada como a melhor opção em termos de economia, pois, essa forma de contrato isenta a empresa de vínculos empregatícios com o profissional terceirizado. Será que é realmente assim?&lt;/p>
&lt;p>Qual é a melhor opção? Terceirizar ou Registrar. No artigo desta semana, levando em conta a Reforma Trabalhista&lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup> de 2017, vamos apresentar o que está envolvido em cada caso, de acordo com a legislação, para que você escolha a melhor opção para sua empresa.&lt;/p></description></item><item><title>ICMS - O guia definitivo</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/icms-o-guia-definitivo/</link><pubDate>Mon, 03 May 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/icms-o-guia-definitivo/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Você está organizando a gestão financeira de sua empresa ou simplesmente precisa fazer as compras de reposição de estoque?&lt;/p>
&lt;p>Saiba que a contabilidade pode ser uma aliada para conseguir o melhor custo benefício na hora de encontrar o fornecedor ideal.&lt;/p></description></item><item><title>Dívida Tributária: protesto e negativação - O que eu preciso saber?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/d%C3%ADvida-tribut%C3%A1ria-protesto-e-negativa%C3%A7%C3%A3o-o-que-eu-preciso-saber/</link><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/d%C3%ADvida-tribut%C3%A1ria-protesto-e-negativa%C3%A7%C3%A3o-o-que-eu-preciso-saber/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Impostos e tributos. Essas duas palavras deixam muitos empresários apreensivos. Você que é empreendedor sabe que o sistema tributário é complexo e talvez seja um verdadeiro desafio estar em dia com esses pagamentos.&lt;/p>
&lt;p>Mas, há algumas informações sobre dívida tributária que você, empreendedor, precisa saber.&lt;/p></description></item><item><title>As despesas da sua empresa podem virar crédito - Como?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/as-despesas-da-sua-empresa-podem-virar-cr%C3%A9dito-como/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/as-despesas-da-sua-empresa-podem-virar-cr%C3%A9dito-como/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Para muitos, as despesas são simplesmente os gastos provenientes de compras e serviços.&lt;/p>
&lt;p>Mas a verdade é que, para identificar o valor das despesas de uma empresa, é preciso entender o que na contabilidade chamamos de apuração de resultados. A partir disso podemos identificar o lucro ou o prejuízo da empresa.&lt;/p></description></item><item><title>Cadastro de Produtos - Influenciam os Impostos que Você Paga?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/cadastro-de-produtos-influenciam-os-impostos-que-voc%C3%AA-paga/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/cadastro-de-produtos-influenciam-os-impostos-que-voc%C3%AA-paga/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/002.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>O cadastro de produtos é uma tarefa que para muitos é considerada entediante e muitas vezes é realizada com prazos apertados por causa de uma série de fatores, tais como volume de compra das mercadorias e entregas em atraso.&lt;/p>
&lt;p>O que vamos te explicar aqui vai mudar o seu ponto de vista sobre os cadastros de produtos no sistema da sua empresa, pois vai perceber que, por não realizar cadastros corretos e alinhados com a contabilidade, pode estar pagando impostos desnecessários.&lt;/p></description></item><item><title>Benefícios Fiscais - Sua Empresa Está Perdendo Algum?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/benef%C3%ADcios-fiscais-sua-empresa-est%C3%A1-perdendo-algum/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/benef%C3%ADcios-fiscais-sua-empresa-est%C3%A1-perdendo-algum/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Para se manter em dia com a receita federal, todos os meses você precisa estar atento às guias, DARF, GPS, entre outros.&lt;/p>
&lt;p>O que talvez você ainda não saiba, é como usufruir dos benefícios fiscais que estão disponíveis a você. Leia o artigo até o final e esclareça todas as suas dúvidas!&lt;/p></description></item><item><title>Planejamento Tributário - 5 Dicas para reduzir impostos</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/planejamento-tribut%C3%A1rio-5-dicas-para-reduzir-impostos/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/planejamento-tribut%C3%A1rio-5-dicas-para-reduzir-impostos/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>No Brasil, a carga tributária das empresas pode facilmente ultrapassar os 30% da receita bruta, comprometendo totalmente o fluxo de caixa e, em algumas situações, inviabilizando o negócio. Talvez seja por isso que um número considerável de empresas de pequeno e médio porte resolvam sonegar impostos, omitindo receitas ou, de alguma outra forma, dando o “jeitinho brasileiro”.&lt;/p></description></item></channel></rss>