<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>simples nacional on Medeiros Blog</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/tags/simples-nacional/</link><description>Recent content in simples nacional on Medeiros Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt-br</language><lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 03:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/tags/simples-nacional/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Como reduzir imposto no Simples Nacional?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/como-reduzir-imposto-no-simples-nacional/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/como-reduzir-imposto-no-simples-nacional/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Redução de impostos! Essa frase melhora o dia de qualquer empreendedor brasileiro. Mas ao mesmo tempo, gera uma certa desconfiança, afinal, como isso é possível?&lt;/p></description></item><item><title>Você deve abrir um CNPJ?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/voc%C3%AA-deve-abrir-um-cnpj/</link><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/voc%C3%AA-deve-abrir-um-cnpj/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Quando um empreendedor ou alguém que acabou de se formar decide trabalhar por conta, muitas dúvidas surgem:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Devo abrir um CNPJ?&lt;/li>
&lt;li>Prestar serviços como autônomo é mais barato?&lt;/li>
&lt;li>Quanto eu vou gastar com um CNPJ?&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>Quanto custa abrir uma empresa?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/quanto-custa-abrir-uma-empresa/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/quanto-custa-abrir-uma-empresa/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Abrir um negócio é o sonho de muitos brasileiros e provavelmente é o seu também. Mas tenho certeza que todas as vezes em que pensa no seu negócio, você se pergunta: quanto vai me custar abrir e manter a minha empresa?&lt;/p>
&lt;p>O custo da sua empresa vai depender muito da cidade onde será aberta, do ramo de atuação e do porte. Mas para te ajudar, vou listar abaixo alguns dos custos que vai ter sendo MEI ou abrindo uma microempresa no Simples Nacional.&lt;/p></description></item><item><title>Regime tributário: Qual escolher?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/regime-tribut%C3%A1rio-qual-escolher/</link><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/regime-tribut%C3%A1rio-qual-escolher/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;h3 id="regime-tributário-qual-escolher">Regime tributário: Qual escolher?&lt;/h3>
&lt;p>Para você que está começando agora, o regime tributário pode ser um termo assustador. Mas em pouco tempo, e com ajuda, você pode descobrir o que precisa saber para escolher o melhor regime para a sua empresa.&lt;/p>
&lt;p>Simples Nacional, Lucro Real ou Lucro Presumido? Escolher o regime tributário mais fácil de administrar não é o mesmo que escolher o mais adequado. Existem alguns fatores que devem ser levados em conta antes de escolher o regime tributário de sua empresa.&lt;/p></description></item><item><title>Cadastro de Produtos - Influenciam os Impostos que Você Paga?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/cadastro-de-produtos-influenciam-os-impostos-que-voc%C3%AA-paga/</link><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/cadastro-de-produtos-influenciam-os-impostos-que-voc%C3%AA-paga/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/002.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>O cadastro de produtos é uma tarefa que para muitos é considerada entediante e muitas vezes é realizada com prazos apertados por causa de uma série de fatores, tais como volume de compra das mercadorias e entregas em atraso.&lt;/p>
&lt;p>O que vamos te explicar aqui vai mudar o seu ponto de vista sobre os cadastros de produtos no sistema da sua empresa, pois vai perceber que, por não realizar cadastros corretos e alinhados com a contabilidade, pode estar pagando impostos desnecessários.&lt;/p></description></item><item><title>Benefícios Fiscais - Sua Empresa Está Perdendo Algum?</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/benef%C3%ADcios-fiscais-sua-empresa-est%C3%A1-perdendo-algum/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 03:00:00 +0000</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/benef%C3%ADcios-fiscais-sua-empresa-est%C3%A1-perdendo-algum/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Para se manter em dia com a receita federal, todos os meses você precisa estar atento às guias, DARF, GPS, entre outros.&lt;/p>
&lt;p>O que talvez você ainda não saiba, é como usufruir dos benefícios fiscais que estão disponíveis a você. Leia o artigo até o final e esclareça todas as suas dúvidas!&lt;/p></description></item><item><title>Planejamento Tributário - 5 Dicas para reduzir impostos</title><link>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/planejamento-tribut%C3%A1rio-5-dicas-para-reduzir-impostos/</link><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 00:00:00 -0300</pubDate><guid>https://medeirosddtm.github.io/medeiros-blog/posts/planejamento-tribut%C3%A1rio-5-dicas-para-reduzir-impostos/</guid><description>&lt;p>&lt;img src="imgs/001.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>No Brasil, a carga tributária das empresas pode facilmente ultrapassar os 30% da receita bruta, comprometendo totalmente o fluxo de caixa e, em algumas situações, inviabilizando o negócio. Talvez seja por isso que um número considerável de empresas de pequeno e médio porte resolvam sonegar impostos, omitindo receitas ou, de alguma outra forma, dando o “jeitinho brasileiro”.&lt;/p></description></item></channel></rss>